忍夠啲「慈善機構」周街r人捐錢

成日喺街俾啲慈善機構嘅人截停，係咁游說你每個月捐錢俾啲難民啊兒童啊之類

今日經過地鐵站又見到聯x國難民署啲人，一如既往又截停咗我，平時我都會話我趕時間或者已經有捐緊 (之前真係有捐，但cut咗)
我今日終於忍唔住開口

我問佢呢份工搵幾多錢，佢聽到之後呆咗咁企喺度，我再問佢如果我捐$100夠你企幾多個鐘？佢都係答唔出，我話如果你真係咁有愛心應該做義工先係，你收錢做呢啲嘢俾你r到廿個人都唔夠出你哋份糧，咁捐嚟有咩意思？

認真講句，成日同我講我一個月捐$100幫到好多人，扣埋人工燈油水電費行政費，都唔知有冇$0.1係落到啲小朋友身上，你話個機構完全係非牟利我絕對唔信，完全冇錢賺嘅機構會唔會有人肯繼續經營落去？之前我cut咗個捐款都係因為有節目親身去過研究呢啲所謂嘅「慈善機構」運作係點，發現嗰啲令你覺得好可憐嘅相都係用暴力去逼當地難民去影，嗰啲細路同女人變為他人嘅生財工具。

如果我哋真係想幫呢啲難民/小朋友，我寧願我親身去當地做義教或者為佢哋服務，總好過浪費金錢喺呢啲「慈善機構」身上，或者我哋應該發掘更多途徑直接幫助佢哋，而唔係透過呢啲中介去捐款。我哋如果直接幫佢哋，作用一定遠大於我哋每月捐嗰一二百蚊，到最後係咪真係落喺有需要嘅人身上都係一個謎。

就算我要幫難民/第三世界國家既人，啲錢應該係用黎幫佢地絕育 ，唔撚係養育佢地。

生育率真係高得有啲離譜 given that本身都已經冇經濟能力
冇辦法，避孕意識太低 要教下佢哋如何正確使用安全套

玩鳩佢地算啦

真係好撚柒煩
上星期好趕急
係咁截停我

想知咩節目名

之前喺港台31度睇到 節目名係咩真係唔記得 好似係星期日朝早播

基本上每個月都會預到一次

以前都會信，而家真係不了

從來唔會捐，包括本地賣旗

買旗就算啦 幾蚊雞 同埋嗰啲企喺度嘅多史都真係義工

慈善機構只係比機會有錢佬刷知名度

落街企係義工
但坐office班大佬收錢

好多中學雞係被學校逼

屌 真係好黑暗醜惡

中學嗰時都有做過

仆街 呢招掂 焗住要俾

點解焗住要俾 唔俾咪唔俾佢地可以點

啱 應該補番比啲員工

一向唔會停低
佢地班友同健身d sales一樣咁煩
會跟住你行

一向都係咁
一停低就會俾佢地死纏爛打
而家見到佢地 我就即刻黑面快步行走
有時都覺得自己好衰